\section{GIT}
    \href{https://git-scm.com/}{Git} è un sistema di controllo versione che serve a registrare i cambiamenti che si fanno su
    un file o su un intero progetto, così da poter richiamare una versione specifica di quei file in qualsiasi momento.
    Facilita, inoltre, la collaborazione online, permettendo la condivisione di codice e file in generale.

    \subsection{Installazione}
        Controlliamo se sia già presente nel nostro sistema con
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ git --version
        \end{lstlisting}
        Se dà esito positivo, possiamo saltare direttamente alla configurazione.\newline Altrimenti installiamolo con:
        \begin{lstlisting}[style=bash,gobble=11]
            $ sudo apt install git
        \end{lstlisting}
        Finita l'installazione, per verificare che l'installazione sia stata effettuata correttamente, lanciamo il comando
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ git --version
            git version 2.11.0
        \end{lstlisting}

    \subsection{Configurazione}
        Adesso andremo a configurare alcuni parametri in modo globale.

        \subsubsection{Nome e cognome}
            \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=15]
                $ git config --global user.name "Mauro Dattilo"
            \end{lstlisting}

        \subsubsection{Email}
            \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=15]
                $ git config --global user.email mau.dattilo@gmail.com
            \end{lstlisting}

        \subsubsection{Colori}
            Per attivare un output colorato di git nel terminale usiamo
            \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=15]
                $ git config --global color.ui true
            \end{lstlisting}

        \subsubsection{Push default}
            Configuriamo l'opzione default del comando push con
            \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=15]
                $ git config --global push.default simple
            \end{lstlisting}
            evitando, in questo modo, i warning nel terminale.
